警停辦學生營 眾志：自知形象差

警停辦學生營 眾志：自知形象差

返送中運動展開後，警方連番暴力鎮壓行動惹各界質疑。

【本報訊】教育局每年均與紀律部隊合作推行「多元智能躍進計劃」，舉辦中學生訓練營。本報獲悉，自去年底部份原定到警察學院參與訓練營的學生決定不入營後，新學年提供訓練的紀律部隊便不再包括警務處。香港眾志副主席鄭家朗指中學生對警隊的印象非常差，「根本無資格成為領袖，更加唔能夠成為培訓其他人嘅榜樣」，相信警方自知不受歡迎而停辦，以免在活動中遭學生質問警暴問題。

「根本唔能夠成為榜樣」

教育局昨向中學發通告，邀請參加新學年的「多元智能躍進計劃」，當中提到局方會繼續與消防處、懲教署、海關、入境處、民安隊及少年領袖團，為中學生提供「多元智能挑戰營」。

本報翻查去年同一活動通告，發現警務處當時列於名單之首，去年警務處的「多元智能挑戰營」於11月和今年2月在警察學院舉行，共108名學生參與，惟在社會事件影響下，部份原本抽中到學院參與訓練的學生退出。

有不願具名的中學校長質疑警方叫停活動，「咁你係咪即係話佢哋形象好差，唔適合細路仔？」中學生罷課籌備平台成員、香港眾志副主席鄭家朗指曾有中學生遭警暴甚至槍擊，「根本唔能夠成為培訓其他人嘅榜樣」，相信警方自知不受歡迎而自行停辦。

警方指由於疫情嚴峻，警察學院未能即時向教局承諾參與計劃，稍後將與教育局再行商討。教育局發言人稱，計劃的訓練場地和人手均由各紀律部隊的訓練學院提供。

下？ 我覺得佢地好型wo

(重開)香港社會運動需要轉型